\documentclass[a4paper,spanish]{article}
\usepackage[activeacute]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epsfig}
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption}
\usepackage{hyperref}
\hoffset=-2.5cm
\textwidth=17cm
\parskip=1ex
\usepackage{framed}
\usepackage{escenarios}
\usepackage{riesgos}



%opening
\title{Ingenier\'ia de Software II\\ \textbf{Sistema ``Twitteando para Ahorrar''}}
\author{\textbf{Grupo 6}\\ 1ยบ Cuatrimestre 2013} 
\date{}


\begin{document}

\maketitle
\vspace{10cm}
\begin{center}

\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\hline
\textbf{LU}&\textbf{Nombre}&\textbf{email}\\
\hline
667/06&Daniel Foguelman &dfoguelman@dc.uba.ar\\
\hline
767/03&Hern\'an Modrow&hmodrow@gmail.com\\
\hline
511/00&Leonardo Tilli&leotilli@gmail.com\\
\hline
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\newpage

\section{Parte I}

 En esta primera parte del informe presentamos la planificaci\'on para el proyecto TPA para las etapas subsiguientes a lo creado en la entrega anterior. En este proceso, integraremos el Core de Twiteando para Ahorrar con m\'ultiples servicios (Redes sociales, detecci\'on de fraude, etc), tendremos requerimientos funcionales y no-funcionales de media y gran complejidad. Esto Nos mueve del paradigma SCRUM por uno m\'as tradicional, RUP, haciendo preponderancia en la planificaci\'on y an\'alisis de requerimientos antes que en la adaptabilidad al cambio y visibilidad del proyecto. \\

 El plan desarrollado para esta nueva etapa sigue el modelo RUP, y se documenta a continuaci\'n. Primero se describir\'an los casos de uso identificados. En base a esto se detallan las distintas iteraciones que se planificaron y de qu\'e consta cada una. En la \'ultima secci\'on se encuentra el an\'alisis de los riesgos m\'as importantes que se detectaron.


\include{lista_cu}
\include{riesgos}
\include{plan_proyecto}

\section{Parte II}

 En esta segunda parte del informe presentamos el an\'alisis realizado al respecto de los distintos atributos de calidad identificados, exponiendo varios escenarios para cada uno de \'estos. Tambi\'en mostramos la arquitectura definida para la aplicaci\'on, utilizando distintos diagramas (de conectores y componentes, y de alocaci\'on), y complementamos estos \'ultimos mediante una descripci\'on detallada de la interacci\'on entre los distintos componentes y artefactos. Tambi\'en explicamos las decisiones que nos llevaron a definir la arquitectura, y c\'omo \'esta cubre los distintos escenarios de calidad.
 
 Por \'ultimo, compartimos nuestra apreciaci\'on al respecto de las similitudes y diferencias entre la modalidad de trabajo para el primer trabajo pr\'actico y \'este, comparando metodolog\'ias y alcances.
 

\include{escenarios}
\include{arquitectura}
\include{conclusion}


\end{document}
